【逆權運動】仁愛堂田家炳中學老師斥撐暴徒 學生嚇喊：政治理由咁鬧直程恐嚇

開學後抗爭行動遍地開花，多間中學都有學生在校內高叫口號和張貼標語。《蘋果》獲悉，屯門仁愛堂田家炳中學有老師涉在校內打壓學生。該名老師形容示威者皆為「暴徒」，又不斷高聲質問學生「你係咪撐（暴徒）？」，並聲言「全世界都知香港傳媒講緊大話」；他又涉高聲喝罵及威嚇學生不得再在校內叫口號，有學生受驚啜泣。校方稱正在調查，會嚴肅跟進。

記者 鄧力行

多名仁愛堂田家炳中學學生向《蘋果》投訴，數十名同學上周四（5日）於午膳時間在走廊展示「光復香港 時代革命」標語並高叫口號。一名黃姓訓導老師到場，要求同學立即返回課室。翌日（6日）同學再於午膳時間叫口號，黃老師再次「清場」並追入課室，指着一名同學高聲質問「你係咪撐？」重複問了4至5次。有同學不解反問「撐乜嘢？」黃大聲回應：「你哋係咪撐暴徒？」

當日在場學生形容，黃老師當時情緒激動，向學生高聲喝罵。他以「暴徒」形容示威者，批評他們阻塞交通和破壞公物，「全世界都知香港傳媒講緊大話」，又威嚇同學不可再叫口號：「雖然我唔可以好似暴徒咁上嚟打你哋，但係我會不斷咁上嚟講同一番說話！」

有在場女學生向《蘋果》憶述，當日與多名同學一同受驚落淚，她至今猶有餘悸，「真係好驚，而家講返我自己都好驚。讀咗書咁耐，都未試過見一個老師咁樣，用政治理由咁樣去鬧你，我覺得直程係恐嚇⋯⋯成件事好恐怖」。

據悉，涉事的黃老師本周一（9日）開始請假至今，校方同日在禮堂舉行座談會，讓全校同學和關心事件的家長和校友參加。《蘋果》取得座談會錄音，有家長在會上指出，女兒當日回家後情緒激動，「好似俾人質咗一搥咁」，認為該名老師即使不公開向全校學生交代，校方亦應與受影響班別傾談，強調學生情緒的確因老師言行而感到不舒服，認為問題需要解決。

副校長孔敏芳在會上回應稱，學校不同持份者會有不同立場，校方指引未能清楚告訴老師，應如何處理同學在校內喊叫的情況，而老師就其職責有必要維持秩序，「但係亦都因為指引不清，老師有啲行動，但我未了解清楚背後原因」，認為指引不清是學校管理層的責任，校方需要時間處理。

仁愛堂田家炳中學回覆《蘋果》查詢時表示，正在調查事件，會嚴肅處理及跟進。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

願榮光歸香港

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

唔係, 從來都冇撐暴徒, 我撐果D係義士, 暴徒係警察

個訓導之前做狗？

條友好似好激動
好想睇條痴線佬爆血管

件教畜講完就冧水
咁撚正氣凜然做咩放假丫
聽土共話，敢於抗爭，旗幟鮮明咁返學校繼續做啦，屌你老母

大叫沒有暴徒只有暴政問返佢「你係咪撐暴政」

嗰個訓導藍到紫，為人戇鳩，就算冇呢件事，喺學校都係不受歡迎人物，啲人乘機做鳩佢姐🤢

btw,樓主同一個topic開兩個post做乜柒?

邊個黃老師？我番去屌7佢

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

屌佢老母臭閪 好想番去清算條撚樣
利申 校友

曱甴黃
條友好似10A
利申 校友

係咪曱甴

好似係唔知華仁定皇仁讀

肯撚定啦 除左佢諗唔到邊個會咁仆街

高分低能真係慘

家長好波

所以咪做教畜

當年F2比佢教Integrated science , 問我問題唔識答一野打落我後尾枕

10a 基本上冇可能
你話30 分都有機會
因為藍絲眼中只有錢 10a 大把其他揀

而家可以告返佢wo

條友唔識同人講野 搵條鐵咩

十幾年前既事已經 點告

同學要團結呀！
老師得一個，但成班同學成十幾個！邊個驚邊個？？？
廢老仲好意思教人？？返歸啦，就嚟比社會淘汰啦！

有冇大頭

同返個老師講：

你係咪撐共產黨？
你係咪撐共產黨？
你係咪撐共產黨？

你係咪撐共匪殺人政權？
你係咪撐共匪殺人政權？
你係咪撐共匪殺人政權？

全名???

教畜咪撚侮辱田家炳

同學
真係要咁反擊

問你係咪納粹主義?

落咩野淚 而家新一代咁乖架咩 中學個陣試過有呀sir因為柒左發脾氣 比班同學撚到拍門走鳩左佢 第2日仲繼續比人笑

同學請反擊
呢d教蓄屌死佢都係幫個世界積陰德

校園白色恐怖

曱甴

對準政權 遍地開花

可能個阿sir無睇開真·新聞，或者政治冷感先無去接觸更多既source

真真正正解決「誤會」既方法，係溝通！
建議同學仔應該將黑驚濫暴、插贓嫁禍及非禮少女既直播精華打包儲起，遲啲用善意既態度俾黃sir睇，俾佢知道「真相」。

我估計，佢而家既想法係：「學生被假新聞洗腦做出愚蠢行為。」

而家要做既係：
大家睇緊的野係直播內容，一手戰地真實資料，並唔係「假新聞」！

———————
樓上都有巴絲提，可能黃sir係個類同人溝通唔係好得

講野唔理人感受，但唔代表佢心地差係壞人

而家唔係街外人，係你老師
唔應該下下都民革式批鬥
真心想爆粗，唔好因為上得多連登，就學埋晒啲衰野，下下都網上批鬥人

利申：好似中2讀垃圾班，數學佢教，某次測驗後，全班都好低分，結果佢同全班講「你地在座無一個人可以原校升到中六」

我當時都呆撚左（但結果我係佢預料之外，升到中六又入到U）

但我個人對佢又無乜嘢，雖然佢下下講野好似有骨咁？尤其是對成績差，操行差既壞學生

但佢應該又真係俾心機教既老師來，聰明既學生跟佢應該學到野

又成日9up講故事（歷史/神話/冷知識），呢樣我好鐘意，雖然好多人覺得係廢話

我有個朋友係學校打橋牌既，上過佢屋企，朋友話佢對自己學生好好（friend既愛徒、叻學生）

———————
聽聞佢而家係訓導主任
佢而家只係叫你地返課室唔好嘈

真正藍絲仆街做法會係點？
首先同學記過，寫悔過書，再見埋家長乜乜乜，用盡所有權力咁樣來打壓你
再出公告俾全校上下禁止一切有關反送中既活動、文宣...

推 田家炳一分

曱甴黃仲做緊訓導主任？
今日屯門有人鏈，等我返去會一會佢老人家先

diu 原來係曱甴黃
食屎啦叫佢, 驚西, 煮到佢冇得再教

接放學

年輕人有前途！堅毅！

呢條蛋散正一教畜

沒有暴徒，只有暴政

打尻個教畜喇

又威嚇同學不可再叫口號：「雖然我唔可以好似暴徒咁上嚟打你哋，但係我會不斷咁上嚟講同一番說話！」

指黑警？？？？？？？

圍鳩佢啦 係咪屯門嗰間?

推

全世界都知香港政府講緊大話阿

你好似想幫個阿sir口 但好似越幫越衰
照你咁講 佢對叻學生就好好 對差學生就成日講野有骨
聰明既學生先跟佢學到野 簡單咁講 唔好話做唔到有教無類咁高要求 直頭係好嚴重既差別待遇
同埋 而家點樣係民革式批鬥? 佢因為政治立場屌完人兇完人 比人投訴同係網上面討論就係民革?有無人逼佢跪低認錯訓豬欄再鞭打佢?
佢講野唔理人感受 又要人地講野理佢感受?
訓導主任大哂?佢可以叫人唔好嘈 但佢而家係質問學生係咪支持暴徒 同叫人唔好嘈係兩回事 而且當時係lunch time 我唔知個間學校咩規矩 正常係嘈到拆天都無人理 今次明顯同佢訓導主任既職位無關 佢係利用職位去打壓不同意見既學生

有無非禮女學生

我畢業果年仲係黎Sir做訓導呀頭
今日收工番去睇下

咩樣架

黃偉智
成世都記得呢個仆街嘅名

老黎好正，點滴到天明
我個時仲有飛機陳同miss fung

飛機陳好正 佢嬲果陣引佢笑佢會嬲唔落

我讀果年佢地中海 又唔剃 成個毛澤東咁

一講姓黃就諗到大鼻曱甴
呢間學校既老師我印象麻麻...

舊生齊齊寫信去投訴

屯門街坊
9.13 朝早0700-0800請去山景
聲援仁田中學生罷課
學校依家係幾乎唔俾校友入去做觀察員。受害班別依家由上週五到依家日日俾人精神折磨，俾學校要求重溫事件，日日寫口供紙，仲嘗試問啲學生點解會引到個老師講暴徒。

屌你老母